  Предлагаю устроить Зимний Турнир по футболу Может быть, разместить в городе социалку, которая повышала бы уровень грамотности жителей (особенно молодёжи)? Мне думается, это было бы полезно) Что-то вроде такого вот, как в Питере) Предлагаю провести в городе фестиваль по сдаче норм ГТО Друзья, в рамках благотворительной акции "Минутка внимания ветеранам" начинается сбор подарков. Мы будем лично поздравлять наших дорогих ветеранов в конце апреля.
Нам нужно:
* подарки и открытки, сделанные своими руками (вязаные игрушки, мыло, игрушки из войлока и т.д)
* сладкое к чаю (строго мягкое!)
Приносите, пожалуйста, подарки до 22 апреля в Молодежный Центр Электростали, ул. К.Маркса, д. 23, каб. 16, с 8 утра до 8 вечера.
Нам очень важен каждый человек и каждый подарок!
Поделитесь, пожалуйста, записью с друзьями!)
http://vk.com/club69090280 В городе повились новые ЛИАЗы, удобные для пенсионеров, инвалидов и мам с колясками. Это действительно классно и очень удобно. НО! Автобусный парк пока не обновлен полностью и порой новый автобус приходится очень долго ждать на остановке. Иногда почти целый час. Отсюда предложение - отметить на информационных стендах с расписанием автобусов те рейсы, когда будет подан новый "инвалидный" ЛИАЗ. Например ставить в уголке у времени прибытия букву "И". Администрация, а есть какие либо подвижки по-нашим идеям? А то в газете написали раз и всё? Можно 1100 идей здесь накидать, но что толку, если их не принимают на счёт и они не реализуются. Предлагаю организовать группу добровольев по высадке деревьев в черте города на замену старым растениям. Отдел озеленения, к моему сожалению, умеет только обрубать деревья, а новых посадок нет как не было.
Для организации группы, помимо набора добровольцев, нужно решить три вопроса:
- саженцы и их доставка к месту высадки
- инструмент
- согласование мест высадки с горадминистрацией

Какие будут идеи и предложения? Граждане, товарищи, господа и дамы, предлагаю установить в приёмном покое акушерского отделения ксерокс, так как там требуют аж целых три ксерокопии (в ближайшем почтовом отделении примерно 60рублей). У беременных женщин, некоторым из которых вообще ходить противопоказано. В общем, забота о людях на лицо. При том что и бахиломаты и аптеки на территории больничного городка спокойно существуют. Идея даже не в том, что бы ксерокс был бесплатным и его поставить в зоне доступа или там персонал обязать бесплатно обслуживать его. Нет, пусть будет платный, как на почте, но пусть будет. Да и больнице это выгодно. Всё лишняя копейка — там лекарства, там бинты и пр. Думаю это ценная и доступная идея достойная реализации. Раз уж речь зашла о свете - предлагаю сделать дорожные знаки светящимися ночью и в вечернее время. Видел такие в Москве - смотрится реально очень классно, и не нужны лишние жёлтые обводки вокруг знаков ночью, которые только мешают разглядеть сам знак. 

пример http://www.tema.ru/jjj/moscowlights/4F2C1410.jpg Как насчёт поэкономить электричество??? Предлагаю перевести уличное освещение на светодиодное и + подъездное освещение. И кроме того установить на лестничных клетках датчики движения для включения и отключения освещения. На мой взгляд это очень хорошая идея для города.   Всем привет! Есть предложение по организации частного детского сада в Электростали на основе государственного партнерства. В связи со сложной обстановкой в данном вопросе, идея развития данной области более чем актуальна. Создание элитного детского сада, с качественным и ответственным подходом. При распространении сарафанного радио, очереди на запись в детский сад такого типа будут огромные! Здравствуйте! Есть предложение организовать "Ресторанный День" в Электростали. на подобии http://www.restaurantday.org/ru, готов взять на себя всю организацию, но необходима поддержка. И еще раз Здравствуйте! И еще хочу предложить создать "Спортивный календарь" для популиризации спорта в Электростали.
Собрать наших спортсменок и спортсменов (совершеннолетних), и создать календарь "с изюминкой", а денежку от продажи календарей передать в спорт школы Предложение как именно монетизировать парковки в городе во дворах. Местный закон гласящий, что авто должно иметь наклейку - об оплате. Участковые и патрульные проверяют наличие наклейки у любой машине запарковонной во дворе. Если нет, оформляют предупреждение(обходим недовольных приезжих и проезжающих). во-второй раз - штраф. Наклейку можно приобрести на неделю, месяц или год. Стоимость - примерно выше проездного на неделю, месяц, год. Мысль нуждается в проработке, потому здесь и выложена. Предлагаю достаточно общую меру для повышения безопасности и законособлюдательности нас с вами. Полицейская сеть камер наблюдения во дворах и на улицах. Тревожная кнопка на видном месте в каждом дворе. Как в Москве, Париже, Лондоне и пр. Про финансы понятно, изыщутся, если потребуется. Смена «ВСЕ ДОМА» пройдет 14-21 июля на форуме Селигер-2013

 С 14 по 21 июля 2013 года в Тверской области на озере Селигер пройдёт смена «ВСЕ ДОМА» («Молодёжь в ЖКХ») в рамках Всероссийского молодёжного образовательного Форума «Селигер-2013». Смена посвящена участию молодежи в процессе реформирования жилищно-коммунального хозяйства и поддержке в реализации молодежных инициатив, направленных на модернизацию отрасли. В ней примут участие более 1500 молодых людей из 83 субъектов РФ. Мероприятие состоится при поддержке Федерального агентства по делам молодёжи и ГК – Фонд содействия реформированию ЖКХ.

 

Смена «ВСЕ ДОМА» уже 3й год подряд является площадкой для диалога и сотрудничества между общественными организациями, предприятиями, работающими в сфере ЖКХ, органами муниципальной и государственной власти. Работа смены будет направлена на поиск талантливых менеджеров-управленцев жилого пространства и новых, современных проектных решений.

 

 «Сфера ЖКХ остаётся одной из самых сложных в современной России, поэтому привлечение молодёжи к  участию в ней крайне необходимо. Смена «ВСЕ ДОМА» — уникальная площадка, на которой мы обсудим модель эффективного ЖКХ, пути перехода из текущего состояния в целевое, а также продолжим формирование Команды лучших молодых специалистов ЖКХ, которым и предстоит реализовывать соответствующие задачи в масштабах страны», - отметил руководитель Федерального проекта «ВСЕ ДОМА» Иван Петрин.

 
В качестве гостей на смену приглашены представители Правительства РФ, Совета Федерации РФ, Государственной Думы РФ, ГК-Фонда содействия реформированию ЖКХ, представители региональной и муниципальной власти, крупного бизнеса,  некоммерческих организаций. Ожидается, что форум посетят Министр регионального развития РФ Игорь Слюняев, депутат ГД РФ Елена Николаева, генеральный директор ГК-«Фонд содействия реформированию ЖКХ» Константин Цицин, врио губернатора Владимирской области Светлана Орлова, врио губернатора Московской области Андрей Воробьёв и другие.

 

Образовательная программа смены будет включать различные тематических блоки по ЖКХ. Каждый день работы будет посвящен рассмотрению одной из коммунальных систем: теплоснабжение, водоснабжение и водоотведение, газоснабжение и др. Ежедневно будут проходить дискуссионные круглые столы, где участники смогут обсудить проблемы отрасли со своими коллегами из других регионов, задать вопросы опытным руководителям предприятий ЖКХ и органов власти. Также будет организована выставочная экспозиция Фонда ЖКХ, посвященная его деятельности.

 

Кроме того, в рамках смены пройдет «День ЦФО» с участием полномочного представителя Президента РФ в Центральном федеральном округе Александра Беглова и губернаторов субъектов.

 

По итогам смены лучшие участники получат возможность выиграть гранты на реализацию своих проектов в сфере ЖКХ, получить приглашение на стажировку в профильных организациях, попасть в «Национальный кадровый резерв жилищно-коммунального хозяйства России». Предлагаю установку на междворовых пустырях спортивных комплексов для молодежи - скалодромов, роллеродромов, площадок для паркура и аналогичных конструкций. Одной-двух на микрорайон достаточно, зато молодежь прекратит кучковаться на детских площадках. 

Вопросы требующие решения:
1) где найти средства
2) как легализовать установку оборудования
3) как обеспечить согласие жителей окрестных домов

Расчет акустической нагрузки, необходимый для согласования, могу взять на себя Предлагаю организовать в городе площадки для выгула собак. Пусть даже и платные, чтоб можно было нанять специально обученных людей для их уборки. Места стихийной выгулки друзей человека собачникам в каждом районе известны, но там собачку всё равно не всегда можно отпустить с поводка: прохожие, дети, да и просто собака может убежать в неизвестном направлении. Мест, где гуляют собачники, - достаточно, и если подойти к делу с умом, то количество закаканых газонов и напуганных прохожих в городе значительно уменьшится.
ЗЫ Помнится, ещё в бытность мою в школе, году этак в '97 ЭлТВ снимало репортаж о стихийной парковке собачников за мэрией. Мол, центр тут, лицо города и т.д. - только относительно организации мест выгула "воз и ныне там", и собачники так и ходят "гадить" к администрации :)
ЗЗЫ мы с собакой ходим на пустырь между 4-й школой и магазином "Верный" Почему алкоголики спокойно разгуливают на детских площадках, распивая водку и другие алкогольные напитки прямо на глазах у детей? Предлагаю ввести трудотерапию. Пускай метут улицы, красят заборы, чистят ливнёвки и занимаются другой общественно-полезной деятельностью. Предлагаю запретить все дорожные работы в дневное время. Перекрывают дороги, проехать невозможно. Во всех цивилизованных странах дорожные работы проводятся в ночное время. Банк молодежных идей
http://mosobltv.ru/?an=news_page&uid=35198 Давно уже посещает мысль, особенно в свете последних событий и мероприятий. Жуткая нехватка рекламных щитов для нужд города. Городские тумбы для афиш давно уже срезаны, а те что остались ужеив не потребном виде. Аренда билбордов и прочих рекламных мест стоит огромных денег.Частной рекламы настолько много, что все попытки развесить афиши и прочую продукцию направленую на освещение молодежных и культурных мероприятий, терпят крах! ! Поэтому есть мысль (естественно ее реализация стоит денег) рассмотреть варианты размещения по городу билбордов (поддержиая инициативу ниже) и рекламных пилонов большого размера, которые бы находились в распоряжении управления по культуре и делам молодежи. Тогда можно было бы и социальную направленность публиковать и освещать мерпориятия и тем самым привлекать внимание общественности к работе города с молодежной и культурной сторон! Главное, что их должно быть достаточно много и выбраны правильные места их рамещения,чтобы не потерялись среди такой массы рекламы. Очень бы хотелось заострить внимание городских властей на создании пандусов на дорогах нашего города.Прогулка молодой мамы с коляской превращается в пытку(и для малыша тоже).Инвалидам-колясочникам тоже,думаю,не сладко.Высоченные бордюры иногда здоровому человеку трудно преодолеть,а вкупе с нашими дорогами-вообще катастрофа! Друзья, подскажите, где взять планы дворов нашего города? Хочется разаработать пару предложений по благоустройству своего двора, хотелось бы воспользоваться готовыми планами. И к кому обращаться с такими предложениями? Прежде всего нужно сделать упор на детей и молодеж. Нужно организовать достойные спорт площадки во дворах. Вторая большая проблема дороги. Скоординировать действия, выявить все проблемные места, и ткнуть носом администрацию, на предет того, что бы хотя бы ямы во дворах заделать. Необходимы массовые мероприятия для молодежи, привлечение к спорту. Выделить пару билбордов в центре для мотивационных банеров на темы здоровья, спорта, и помощи пожилым людям. Запретить на уровне самоуправления Рекламы в подъездах (грязь, мусор), бросание в почтовые ящики спама, и наказывать за это рекламодателей. Принять проэкт украшения города за счет молодежи. Если властям лень делать ремонты старых домов внешне, разрешить молодежному движению взять ответственность за разукрашивание рисунками и граффити, по предварительно утвержденным эскизам. Такая практика широко применяется в европе, и зарекомендовала себя. Дома, дороги, могут приятно улыбать своей оригинальностью и красками, нежели серыми буднями. Предлагаю сделать на территории нашего города, велодорожки и велопарковки. Хотелось бы что бы на территории города появилось молодежное телевидение. Со своим штатом работников, необходимой аппаратурой. Которое регулярно освещало бы молодежные мероприятия  и создавала новые интересные передачи для жителей города Предлагаю промотивировать городские власти на качественную модернизацию наших дорог: укладку специалистами качественного асфальта по немецкой технологии, установку хорошей и грамотной разметки в городе, формирование удобной дорожной инфраструктуры. Вообще, дороги - это символ прогресса. Любая модернизация начинается со строительства дорог. Дороги - это (образно) кровеносные артерии страны. Поэтому, если хотим развивать наш город, в первую очередь, рекомендую заострить внимание на этой проблеме. А еще ремонт труб сделать до того, как положат асфальт. 
А то в городе, как в скороговорке: "Еду я по выбоинам... Выбоина на выбоине! Из выбоин не выеду." Люди, Народ, Товарищи, Друзья, МОЛОДЕЖЬЬЬ! а давайте скинемся по 100-500 рублей, кому сколько не жалко для наших ветеранов ВОВ, купим цветы и на 9 мая будем дарить им радость. Это будет наша благодарность, за то что мы сейчас так живем) Я предлагаю провести мисс и мистер университетов города электросталь, что ребят сначала выбрали в университетах а затем уже на уровне города. У меня был опыт в этом, поэтому знаю точно, что желающих участвовать при правильной рекламе будет море, а желающих посмотреть еще больше Многие из нас уже видели как много мусора лежит на асфальте, а близ него нет ни одной урны.Давайте исправим эту проблему кому это не безразлично! Идеи высказывай в свободной форме! Которые могут улучшить нашу жизнь в городе! Ты молодой, талантливый, перспективный!
Готовый к вызовам времени!
Давай вместе создавать будущее!

Ждем твоих идей! 